\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
\usepackage[total={17cm,26cm}, top=2cm, left=2cm, includefoot]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[nobottomtitles*]{titlesec}

\newtheorem{veta}{Věta}
\newtheorem{theo}{Definice}
\newenvironment{definice}
  {\begin{mdframed}\begin{theo}}
  {\end{theo}\end{mdframed}}

\newenvironment{pojmy}
{\subsection*{Pojmy}\begin{multicols}{2}\begin{itemize}}
{\end{itemize}\end{multicols}}

\begin{document}

\section*{\huge{Kombinatorika cheatsheet}}
\section{Multiplikační pravidlo}

\begin{definice}
    \textbf{Multiplikační pravidlo} Vytvářejme uspořádané $k$-tice vyhovující dvěma podmínkám.
    \begin{itemize}
        \item Na první místo v $k$-tici máme na výběr z $n_1$ možností, na druhé místo z $n_2$ možností a tak dále, až na posledním $k$-tém místě máme výběr z $n_k$ možností.
        \item Počet možností v každém kroku je nezávislý na předešlých výběrech.
    \end{itemize}
    Pak počet takových  $k$-tic je $N = n_1 \cdot n_2 \cdot\cdot\cdot n_k$.
\end{definice}

\section{Permutace a binomické koeficienty}

\begin{definice}
    Číslo $n! = n \cdot (n - 1) \cdots 2 \cdot 1$ se nazývá \textbf{faktoriál}. Udává počet všech uspořádání $n$ různých objektů do řady. Na první místo máme výběr z $n$ objektů, na druhé místo z $(n-1)$ objektů a tak dále a na poslední místo nám zbývá poslední objekt a tedy jedíná možnost výběru.
\end{definice}

\begin{definice}
    Prosté zobrazení $n$ prvkové množiny $\{1, 2, \dots , n\}$ samu na sebe se nazývá \textbf{permutace}.
\end{definice}

\begin{veta}
    Platí, že $0! = 1$.
\end{veta}

\begin{definice}
    Číslo
    $$
    {n \choose k} = 
    \begin{cases}
        \frac{n(n-1)\cdots(n - k + 1)}{k!} = \frac{n!}{k!(n - k)!}, & \text{pro } 0 \leq k \leq n, \\
        0,                                  & \text{jinak}.
    \end{cases}
    $$ je \textbf{kombinační číslo}, které čteme \uv{$n$ nad $k$}
\end{definice}

\begin{veta}
    Platí
    $$ {n \choose 0} = {n \choose n} = 1, {n \choose 1} = n, {n \choose k} = {n \choose n - k} $$
\end{veta}

\begin{veta}
    Pro $1 \leq k \leq n$ platí, že
    $$ {n-1 \choose k - 1} + {n - 1 \choose k} = {n \choose k}. $$
\end{veta}

\begin{definice}
    \textbf{Binomická věta} Pro každé $x, y \in \mathbb{R} $ a $n \in \mathbb{N}$ platí
    $$ (x + y)^n = \sum^n_{k=0}{n \choose k}x^ky^{n-k}. $$
\end{definice}

\begin{definice}
    \textbf{Multinomická věta} Pro každé $x_1, x_2, \dots , x_k \in \mathbb{R} $ a $n \in \mathbb{N}$ platí
    $$ (x_1 + x_2 + \cdots + x_k)^n = \sum^n_{r_1 + \dots + r_k=n}{n \choose r_1, r_2, \dots , r_k} x^{r_1}_1 \cdots x^{r_k}_k. $$
\end{definice}


\section{Typy výběrů}

\begin{center}

    \begin{tabular}{|c | c | c|}
        \hline
        & Bez opakování & S opakováním \\ \hline
        Záleží na pořadí & VARIACE & VARIACE S OPAKOVÁNÍM \\
        Nezáleží na pořadí & KOMBINACE & KOMBINACE S OPAKOVÁNÍM \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\end{document}